Асинхронность - это когда какое-то действие происходит не сразу после предыдущего, а с какой-то задержкой которая может либо задана (всплывает модальное окно через 15 сек после загрузки сайта) либо по наступлению какого-то события(пользователь что-то ввел и нажал кнопку отправить)